# Se créer un compte et se connecter

## Se créer un compte

Sur la page de connexion, cliquez sur le bouton `Créer un compte`.

![Formulaire de création de compte](../images/registration_form.png)

Vous devez renseigner le formulaire. Faites attention de bien renseigner une adresse
email valide, nous allons vous envoyer un email d'activation.

![Un email a été envoyé pour activer votre compte](../images/sent_email.png)

Vérifiez votre boite de réception, vous avez un nouvel email avec un lien comme celui-ci
`http://wallabag/register/confirm/Ba19wokGovN-DdBQNfg4YgRkUQWRP4-k2g0Bk-hBTX4`.
Cliquez dessus pour activer votre compte.

Votre compte est maintenant actif.

![Bienvenue à bord !](../images/activated_account.png)

## Se connecter

Votre compte est maintenant actif, félicitations !

Pour vous connecter à wallabag, remplissez le formulaire de connexion.

Si vous êtes sur un ordinateur de confiance et que vous souhaitez rester connecté
vous pouvez cocher la case `Restez connecté` : wallabag se souviendra de vous pour un an.

![Formulaire de connexion](../images/login_form.png)